###### **Human-machine Interaction**

Общий вид главного экрана программы представлен ниже. На нём распологается <span style="color:LightSteelBlue;">два игровых поля</span>, на которых изображены <span style="color:LightSteelBlue;">маркеры промахов</span> (<span style="color:White;">белые</span> кресты под углом), <span style="color:LightSteelBlue;">маркеры частей корабля</span> (целые <span style="color:Purple;">пурпурные</span> прямые кресты и подбитые <span style="color:DarkOrange;">оранжевые</span> взрывы из крестов), <span style="color:LightSteelBlue;">маркеры островов</span> (целые <span style="color:Yellow;">жёлто</span>-<span style="color:Green;">зелёные</span> и взорванные <span style="color:Red;">красные</span> двойные кресты) и <span style="color:LightSteelBlue;">маркеры мин</span> (<span style="color:Black;">чёрные</span> целые сферы и обугленные взорванные кресты), а также подписи с <span style="color:LightSteelBlue;">обозначением владельца поля</span> (<span style="color:Maroon;">в бордовых рамках</span> AI и Alive Player Field) и кнопка <span style="color:LightSteelBlue;">перезапуска игры</span> (Game Reset).

![alt text](gameDesign.png)
Рис. 1. Общий вид главного экрана программы

Выбор клетки на поле оппонента пользователь осуществляет с помощью левой кнопки компьютерной мышки.

При выборе клетки с целой частью корабля эта часть будет взорвана и на её месте отобразится маркер подбитой части корабля. Если при этом корабль будет уничтожен целиком, то в соседних от него клетках будут отрисованы маркеры промаха.

При выборе клетки с целым островом произойдёт взрыв этого острова и на его месте отобразится маркер взорванного острова.

При выборе клетки с миной произойдёт взрыв этой мины и на её месте отобразится маркер взорванной мины. При этом в радиусе 2 клеток от взоравнной мины при наличии целой части корабля или острова произойдёт взрыв найденной части корабля или острова, после чего в радиусе 2 клеток от взорванной мины будут отрисованы все задетые взрывом маркеры частей корабля и островов, а также маркеры промаха.

Изображение маркера промаха представлено на рисунке 2. Маркеры корабля представлены на рисунке 3. Маркеры острова представлен на рисунке 4. Маркеры мины представлен на рисунке 5.

![alt text](../src/ui/img/hitMark.png)

Рис. 2. Маркер промаха

![alt text](../src/ui/img/shipPart.png)
![alt text](../src/ui/img/boomMark.png)

Рис. 3. Маркер корабля (целого и подбитого)

![alt text](../src/ui/img/islandMark.png)
![alt text](../src/ui/img/deadIslandMark.png)

Рис. 4. Маркер острова (целого и взорванного)

![alt text](../src/ui/img/navalMineMark.png)
![alt text](../src/ui/img/explodedNavalMineMark.png)

Рис. 5. Маркер мины (целой и взорванной)